\section{Многозначные логики}
\begin{enumerate}
  \item Переведите формулу $x_1 \lor x_2 \rightarrow x_1 \land x_2$ в заданных системах связок:
  \begin{itemize}
    \item (1 балла) $\uparrow$
    \begin{solution}
      На паре показывали, что
      \begin{equation}
        x_1 \lor x_2 \leftrightarrow (x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2), \quad x_1 \land x_2 \leftrightarrow (x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2)
      \end{equation}
      Тогда выражение становится равным
      \begin{equation}
        ((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2)) \rightarrow ((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2))
      \end{equation}
      Выразим импликацию:
      \begin{equation}
        A \rightarrow B = \overline{A} \lor B
      \end{equation}
      Тогда:
      \begin{eqnarray}
        \overline{((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2))} \lor ((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2)) = \\
        (\overline{((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2))} \uparrow \overline{((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2))}) \uparrow \\ (((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2)) \uparrow ((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2))) = \\
        \{[((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2)) \uparrow ((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2))] \uparrow \\ \left[((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2)) \uparrow ((x_1 \uparrow x_1) \uparrow (x_2 \uparrow x_2))\right]\} \uparrow \\ \left[((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2)) \uparrow ((x_1 \uparrow x_2) \uparrow (x_1 \uparrow x_2))\right]
      \end{eqnarray}
    \end{solution}
    \item (2 балла) $\downarrow$
    \begin{solution}
      На паре показывали, что
      \begin{equation}
        x_1 \land x_2 \leftrightarrow (x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2), \quad x_1 \lor x_2 \leftrightarrow (x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2)
      \end{equation}
      Тогда выражение становится равным
      \begin{eqnarray}
        ((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2)) \rightarrow ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2)) = \\
        \overline{((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2))} \lor ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2)) = \\
        \{\overline{((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2))} \downarrow ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2))\} \downarrow \\ \{\overline{((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2))} \downarrow ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2))\} = \\
        \{[((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2)) \downarrow ((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2))] \downarrow ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2))\} \downarrow \\
        \{[((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2)) \downarrow ((x_1 \downarrow x_2) \downarrow (x_1 \downarrow x_2))] \downarrow ((x_1 \downarrow x_1) \downarrow (x_2 \downarrow x_2))\}
      \end{eqnarray}
    \end{solution}
    \item (1 балла) $0, \rightarrow$
    \begin{solution}
      Выразим отрицание, конъюнкцию и дизъюнкцию
      \begin{eqnarray}
        \overline{x_1} \leftrightarrow x_1 \rightarrow 0, \quad x_1 \lor x_2 \leftrightarrow \overline{x_1} \rightarrow x_2 \leftrightarrow (x_1 \rightarrow 0) \rightarrow x_2, \\ x_1 \land x_2 \leftrightarrow \overline{\overline{x_1} \lor \overline{x_2}} \leftrightarrow (x_1 \rightarrow \overline{x_2}) \rightarrow 0 \leftrightarrow (x_1 \rightarrow x_2 \rightarrow 0) \rightarrow 0
      \end{eqnarray}
      Тогда выражение становится равным
      \begin{eqnarray}
        ((x_1 \rightarrow 0) \rightarrow x_2) \rightarrow (x_1 \rightarrow x_2 \rightarrow 0) \rightarrow 0
      \end{eqnarray}
    \end{solution}
    \item (1 балла) $\oplus, \land, 1$
    \begin{solution}
      Выразим отрицание, дизъюнкцию и импликацию
      \begin{eqnarray}
        \overline{x_1} \leftrightarrow 1 \oplus x_1, \quad x_1 \lor x_2 \leftrightarrow x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2, \\
        x_1 \rightarrow x_2 \leftrightarrow \overline{x_1} \lor x_2 \leftrightarrow 1 \oplus x_1 \oplus x_2 \oplus (1 \oplus x_1) \land x_2 \leftrightarrow 1 \oplus x_1 \oplus x_2 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2 \leftrightarrow \\
        1 \oplus x_1 \oplus x_1 \land x_2
      \end{eqnarray}
      Тогда выражение становится равным
      \begin{eqnarray}
        (x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2) \rightarrow x_1 \land x_2 = 1 \oplus (x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2) \oplus (x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2) \land (x_1 \land x_2) = \\
        1 \oplus x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2 \oplus x_1 \land x_1 \land x_2 \oplus x_2 \land x_1 \land x_2 \oplus x_1 \land x_2 \land x_1 \land x_2 = \\
        1 \oplus x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2 \oplus x_1 \land x_2 \oplus x_2 \land x_1 = \\
        1 \oplus x_1 \oplus x_2 \oplus x_1 \land x_2
      \end{eqnarray}
    \end{solution}
  \end{itemize}
  \item (1 балла) Воспользуйтесь картой Карно с практики и постройте минимальную КНФ для рассмотренной формулы. Для полного решения необходимо указать, какие прямоугольники были объединены.
  
\end{enumerate}

\clearpage
